墨西哥大選前再有鎮長候選人遇刺 全鎮27名警員及部長涉案就逮

墨西哥大選前再有鎮長候選人遇刺 全鎮27名警員及部長涉案就逮

圖1之1 - 市內警局全體27名警員和公共安全部長涉案被捕。（Twitter圖片/明報製）

墨西哥米卻肯州奧坎波（Ocampo）一名鎮長候選人上周遭槍殺，是一星期內州內第三名政客遇刺。當局調查發現，鎮上警局全體27名警員和公共安全部長涉案，周日（24日）拘捕他們。

墨西哥7月1日舉行大選，選出總統、參議員及地方首長等。選前全國已有逾百名政客及候選人被殺，堪稱墨西哥現代史上最血腥一屆大選。64歲奧坎波鎮長候選人華雷斯（Fernando Ángeles Juárez），上周四（21日）準備出席競選活動前，在酒店外中槍死亡。

華雷斯是一名成功商人，可是從政經驗少，本想以獨立候選人身分參選，最後決定加入墨西哥主要政黨、中間偏左的民主革命黨。他好友說，華雷斯參選是因看見當地極為貧窮、社會不平等及貪污。

華雷斯死後，檢控當局調查後認為，奧坎波公共安全部長加西亞（Oscar González García）涉案，指控他勾結州內黑幫。墨西哥聯邦人員上周六（23日）到奧坎波拘捕加西亞時，受當地警員阻撓。翌日早上，聯邦人員增援再回來，拘捕全鎮27名警員及他們的上司，綁上索帶帶走問話。

（英國廣播公司/路透社）

墨西哥好波
we love mexico

衰過支那

未選都死左過百人

墨西哥從政=自殺

墨西哥真係要核平